'\" t
.\"     Title: kf5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-05-13
.\"    Manual: Documenta\(,c\(~ao da Linha de Comandos das Plataformas
.\"    Source: Plataformas do KDE Plataformas 5.22
.\"  Language: 
.\"
.TH "kf5options" "7" "2016\-05\-13" "Plataformas do KDE Plataformas" "Documenta\(,c\(~ao da Linha de Coman"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
kf5options \- As op\(,c\(~oes comuns da linha de comandos que se baseiem nas Plataformas do KDE 5

.SH ""
.HP \w'\fB\fIaplica\(,c\(~ao\ do\ KDE\fR\fR\ 'u
\fB\fIaplica\(,c\(~ao do KDE\fR\fR  [\fB\-h, \-\-help\fR]  [\fB\-v, \-\-version\fR]  [\fB\-\-author\fR]  [\fB\-\-license\fR]  [\fB\-\-desktopfile\fR \fInome do ficheiro\fR ] 


.SH "Op\(,c\(~oes"


.PP
As seguintes op\(,c\(~oes aplicam\-se a todas as aplica\(,c\(~oes do
KDE:



.PP
\fB\-h\fR \fB\-\-help\fR
.RS 4


Isto apresenta as op\(,c\(~oes dispon\('iveis na linha de comandos

.RE
.PP
\fB\-v\fR \fB\-\-version\fR
.RS 4



Apresenta a informa\(,c\(~ao da vers\(~ao da
\fIaplica\(,c\(~ao do KDE\fR\&.
.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4


Apresenta os autores da
\fIaplica\(,c\(~ao do KDE\fR
na janela do terminal\&.
.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4


Mostra informa\(,c\(~oes sobre a licen\(,ca\&.
.RE
.PP
\fB\-\-desktopfile\fR \fInome do ficheiro\fR
.RS 4


O nome de base do ficheiro do item \*(Aq\&.desktop\*(Aq para esta aplica\(,c\(~ao\&.
.sp

Isto \('e particularmente \('util para aplica\(,c\(~oes envolventes e para aplica\(,c\(~oes que tenham de um modo geral diversos ficheiros \*(Aq\&.desktop\*(Aq\&. Como tal, cada ficheiro \*(Aqdesktop\*(Aq poder\('a colocar o seu pr\('oprio nome no comando \*(Aqexec\*(Aq\&.
.RE




.SH "Veja Tamb\('em"

.PP
qt5options(7)



.SH "Autores"

.PP
A p\('agina de manual foi escrita originalmente por
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
para o kdelibs4
.PP
Actualizado para as Plataformas 5 por
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
